內地劣質零食攻港入侵校園 成分影響健康妨礙成長

5月初時，觀塘一間小學有十名小學生疑吃了內地零食後集體嘔吐需送院治理，雖然該學童所吃的零食「無窮愛辣雞米」購自內地，但記者在九龍觀塘、新界荃灣等地區發現有不少士多及零食店有出售內地的劣質零食，價格平宜至1元已有交易；當中不少店鋪更開設在中、小學附近，並將這類零食放在當眼位置。

記者曾到荃灣海壩街視察，一到放學時間，便發現有不少學生也會到附近的士多買來吃，屬熱賣產品。記者訪問了在區內上學的學生及家長，雖然家長均表示不會選購內地零食給子女食用，但不少學生表示在校內見過或吃過那些「劣質零食」。記者購買了當中的16款零食，並向註冊營養師查詢，發現除了沒有貼上香港標準食物標籤之外，其成分表顯示所含的鈉嚴重超標，而且當中有些更添加多達6款甜味劑，超出衞生署建議，屬學生少吃為妙的「紅燈小食」。

攝影：許珞珩、陳樂希

攝錄：王淑君

剪接：李紫銘

（部份為網上截圖）

記者打開多款内地零食，馬上聞到刺鼻的香料氣味，流出一些紅色的辣油。我們在零食下面墊了三張厨房紙，但是只消一會，油份便滲滿厨房紙。記者試食了辣條及涼皮，當中涼皮的質感如橡皮糖，膠味濃、辣味極強，辣條微辣偏甜。

在本港購入的日本零食除了有日本的零食標籤之外，會再另外貼上一張香港食物標籤貼紙。
在本港購入的日本零食除了有日本的零食標籤之外，會再另外貼上一張香港食物標籤貼紙。

欠缺食物營養標籤

註冊營養師劉惠汶（Vivien）表示這16款來自內地的零食，均欠缺香港食物營養標籤，「包裝上除了簡體字的內地營養標籤之外，便沒有貼上香港食物營養標籤，例如日本入口的零食除了有日本的零食標籤之外，會再另外貼上一個香港食物標籤貼紙。但這些內地零食的食物標籤跟香港沿用的有出入，例如碳水化合物沒有註明糖的含量，脂肪亦都沒有細分飽和及反式脂肪的含量，這個在香港食物營養標籤來是必需要列明7+1，1是指能量，7是指蛋白質、 脂肪、飽和脂方、反式脂肪、碳水化合物、糖和鈉，但這些零食的營養標籤沒有顯示。」

另外，香港的食物營養標籤是有少量的豁免制度，如該產品每年銷售量不多於三萬件，或是食物包裝表面少於100平方厘米，亦有機會豁免食物標籤。

衞生署發出的「學生小食營養指引」中，其營養價值對健康構成的影響分為三個主要類別(圖片來自衛生署網頁)

紅燈小食-衛生署少吃為佳

衞生署發出的「學生小食營養指引」中，其營養價值對健康構成的影響分為三個主要類別，建議應否向學生推薦作為小食，並利用「紅黃綠燈」的顏色，代表下列三種小食類別，方便使用者識別不同組別的小食，Vivien提到在16款內地小食樣本中，由於內地營養標籤沒有列明糖分的含量，這方面資料不足無法正確了解零食糖分的含量是否超標，但脂肪及鈉的含量明顯過多。

根據衞生署發出的「學生小食營養指引」中「少選為佳」的小食又稱「紅燈小食」，是指脂肪、鹽或糖含量高的食物，以及含咖啡因 或甜味劑的食物（此限制只適用於小學生），建議學生少吃為妙，以免影響健康及妨礙成長。
根據衞生署發出的「學生小食營養指引」中「少選為佳」的小食又稱「紅燈小食」，是指脂肪、鹽或糖含量高的食物，以及含咖啡因 或甜味劑的食物（此限制只適用於小學生），建議學生少吃為妙，以免影響健康及妨礙成長。

Vivien說：「每100克食物的脂肪含量超過20克，每100克食物含鈉量超過600毫克，已經是紅燈小食，即是盡量避免食用。」根據衛生署發出的「學生小食營養指引」中「少選為佳」的小食又稱「紅燈小食」，是指脂肪、鹽或糖含量高的食物，以及含咖啡因 或甜味劑的食物（此限制只適用於小學生），建議學生少吃為妙，以免影響健康及妨礙成長。

根據衞生署發出的「學生小食營養指引」中「少選為佳」的小食又稱「紅燈小食」，是指脂肪、鹽或糖含量高的食物，以及含咖啡因 或甜味劑的食物（此限制只適用於小學生），建議學生少吃為妙，以免影響健康及妨礙成長。

鈉含量超標 不建議兒童食用

Vivien指這16款的小食當中，有15款已經屬紅燈零食，惟一有一款是屬於黃燈，其餘大部分都是偏鹹的零食，鈉含量偏高，她強調太鹹的食物會影響小朋友健康，「中國營養學會建議四至六歲的小朋友每日的鈉攝取建議是900毫克，七至十歲是1200毫克，當中一款麻辣王子麻辣條，每100克入面有2273毫克納，一包是90克，所以如果吃完整包會吸收有2040毫克的鈉，是遠高於小朋友每天的鈉攝取量。長期攝取過多鈉有機會增加高血壓問題，因為小朋友處於成長期，建立自己味覺食物模式的階段階，如果在小時候已經吃得很濃味及高鈉，有機會影響將來成年之後的飲食模式，亦都有機會愈吃愈鹹，形成長大後愈食愈重口味的情況。」她說。

此款內地零食「雞汁素牛筋」加入的甜味劑多達六款，營養師建議小學生盡量避免食用。

添加六款以上甜味劑

除了食物的原材料之外，衞生署對於中小學生零食指引中， 建議小學生盡量避免進食含有甜味劑的零食， 但Vivien發現這些零食當中，有些更添加六款以上甜味劑。「例如素牛筋、炸醬麵等所加入的甜味劑多達六款，建議小學生盡量避免食用。由於甜味劑是食物添加劑，在香港食物添加劑可以放在食物入面，但必須經過安全檢測，才可以食用，但這些內地零食樣本的標籤並不符合香港營養標籤指引，而甜味劑本身甜度高過蔗糖很多倍，如果吸收過多同樣影響將來成年之後的飲食模式，有機會影響兒童成長後對食物的選擇。」

+17
校長：不要吃來源不明的食物

記者就此事向佛教林金殿紀念小學吳永雄校長查詢學校在零食方面的建議，吳校長說：「衞生署自年2006年起聯同當時的教育統籌局(即現時教育局)開展了『健康飲食在校園』活動，成立『健康飲食在校園督導委員會』，更於2009年起升格為現時的『至『營』學校認證計劃』，故此大部分學校均已根據教育局及衞生署的相關指引，訂立了校本健康校園政策。」

「 作為校長，當然不鼓勵同學常吃零食，少吃為妙。但必須家校合作，否則效果難以彰顯。圖中所見的零食暫未見到同學帶回校，我們已提醒同學『病從口入』，不要吃不知來歷或來源的食物，同時學校在每月家長早餐聚會中也常與家長溝通，提醒家長不要讓同學購買一些沒有衞生健康保證的食物或零食。」

海南經已勒令下架

早於2015年，海南省食品藥品監督管理局對當地市場上的「辣條」進行調查分析，發現大部分「辣條」為吸引中小學生購買，在包裝袋上虛假標註食品名稱。此舉違反了內地《食品標識管理規定》，當局要求「辣條」立即下架，並不得再購進銷售。然而，部分問題辣條（歐氏川仔 海鮮米線、雙仔牌 美味海苔等）竟然能在香港銷售。

（網上截圖）

甘肅省經已禁賣

高油高鹽高添加劑的「辣條」長期食用不利孩子的生長發育，爲此甘肅省在2019年6月推出「辣條禁售令」，禁止省内學校及其周邊200米內售賣辣條。旨在讓中小學生遠離不健康食品。

青海省跟隨甘肅省規定

繼甘肅省之後，青海省亦推出相同政策，宣布對校園周邊的辣條銷售行為進行管制。青海省的辣條禁售範圍同樣劃定在200米。

在購物網站淘寶上能輕易找到大量相關產品 （網絡截圖）
大部分零食價格低廉（網絡截圖）
大部分零食價格低廉 （網絡截圖）
除了辣條，淘寶上亦有許多不同種類零食。（網絡截圖）
除了辣條，淘寶上亦有許多不同種類零食。

本港多區零食店均有出售

然而根據記者觀察，本港一些小型零食店竟然繼續售賣這些涉嫌違反食物標籤規例的食品，包括觀塘區及荃灣區。記者向食物安全中心查詢，未有食物標籤的食物為何會在本港店鋪出售，當局有什麼措施防止未合規格的食物入口本港，但未截稿前仍未有回覆。

屌班支那閪又販毒落嚟

咩人先會食...

見到殘體字應該即刻扔左佢啦

唔好睇少
真係好多人食呢D垃圾

得個辣味又油，食少D啦好心，遲早生癌

唔控制入境人數都冇計

好多小學雞會買嚟食

食果D人本身係大陸人?

大陸仔?

個賣相

香港咁多日本韓國小食唔食 買強國零食啲家長係咪虐兒

得支那先會食d又辣又油既零食
因為d肉垃圾，要搵d重口味調味料cover住

垃圾食物

唔係講笑, 呢排行入百佳都見唔少蝗牌急凍食品, 可能真係太多腥港人, 完全想像唔到香港本地人會買

中國人真係畜生嚟
咁嘅嘢都擺得入口

呢d垃圾點食啊

你細個時會分咩?

我食開二寶維他命軟糖，好有童真

我細個食魚仔餅
比我見到自己個小朋友食呢D
真係打到佢仆

小蝗蟲食返支那家鄉零食啫

細佬自己唔識買?
可以分配D零用錢買其他野

諗起我細個食媽咪麵同童星點心麵

慘過食屎

hahaha
學校唔教得政治
家長繼續畀小朋友食屎

全部都淘寶野

細個阿媽都買二寶同日本零食俾我帶返學

啲辣條又咸又油，有咩好食

大量蝗小學雞 唔食呢D食咩....

學校啲飯就懶健康整到豬餿咁
支那運啲黑心零食賣俾小朋友就置諸不理

藍絲廢老最愛

有人請過我食，不過因為隻氣味真係濃得太恐怖所以冇食到
有見過人食嘅巴絲應該都知，呢啲零食嘅氣味係勁到極度“恭”鼻，基本上只要開咗一包，十米外都一定聞到
正宗淨係聞都好似食咗噉真係唔敢擺落口

要幾低賤先會食支那零食？
香港又唔係無選擇

見到而家好多細路去士多都係買依d化學野食

見到有鋪頭賣係要報海關 報食環 定係？

你唔好話呀
有班老豆老母真係貪平買俾啲細路

冇所謂啦 食果啲咪又係蝗蟲後代

辣爆細路個胃
啲父母係咪on9

宜家d o靚仔係咪玻璃造
舊時d 零食咪又係咁

呢啲化學垃圾都入貨真係痴撚線

要味覺退化成點先要食重調味零食

我識人會係淘寶淘黎食

咁都敢食落口早死早著算吧啦

好多香港人去買
我身邊都有同意食果D咩鳳找

憎邊個同學就請邊個食

根本班支那仔女，喺支那都食開

嚟到香港返學都照買照食。

狗改不了吃屎。

家長們請出招

老母麵依家都4,5蚊包啦
小學雞零用錢又少d
有大陸平野一定買啦

post去baby kingdom啦

小朋友又知咩 越細個越冇意識

好多士多舖細舖仔都有賣 無本地lable
係咪犯緊法?

葵廣一大堆支那垃圾嘢食
材料 醬 連個袋都係殘體字
一大班豬仲係度排隊買
無撚得救

預先包裝食物無營養標籤, 食安中心仲唔做野

攝自惠康
惠康都被大陸食品侵蝕

見到支那字都唔敢食

4,5蚊

細個食福麵都唔洗咁貴

睇見殘體字都唔會買比個女食

sorry，禁錯負皮

重口味因為原材料係爛

Anger

放入口 攞去餵狗都怕俾人告虐畜

CLS, 睇到都唔想食

大陸個d零食見到都唔開胃

大陸人啲口咁臭就係咁黎

入面有九成都係化學野

十幾年前士多都已經好多支那零食
但根本都唔會敢買乜春辣條

如果你預左打長久戰，歡迎睇下(長文)
以下係某絲打諗左好耐既長文，求大家認真睇落去。

冇錢係得呢d食

又食埋乜撚野辣條
臭撚到

證明已經好多大陸狗入左校園

原素週期表

大陸好多人20頭就末期腎衰竭要洗腎就係拜呢D野所賜, 講真食屎都冇咁易腎衰竭, 班小蝗蟲咁都擺得落口真係蝗蟲都高智商過佢

點解會有人俾錢買 香港都算多高品質零食丫

食垃圾

玩開抖陰既人

認真 啲士多賣呢啲有冇犯法

依D市面上無得買，限定小食，一定正啦！！

大陸仔/西，著住校服講蝗語個堆

寧願唔食...

連登仔咪咁井底蛙啦，如果真係食死人既大陸d小朋友一早死晒啦。

硬糖雖然甜低好撚正
btw以前都咁多零食洗撚食大陸垃圾食物

食完d元素多到可以俾愛德華艾力克鍊番佢老母出黎

而家真係好多
講普通話

無野食！ 學校訂飯又難食， 魚蛋又唔比賣， 依家仲入侵地溝油小食

硬係覺得原料唔係食物黎
竹筷子扮竹筍

未死果d咪忍唔到屎尿？

你唔會？

卡樂b啲蔬菜條 牛仔片 仲有時興隆啲魷魚絲都唔係好貴姐仲要好食咁多 點解要咁作賤自己呀

支那人先鐘意食呢D垃圾

支那人去埋日本開D舖仔賣呢D支那野添. 池袋駅同大阪日本橋都見過.

得D支那人先會死入去買.

唔好話我針對，講真啲大陸人長期食呢啲，又係大陸長期居留，個人係有臭味
唔係無沖涼個啲臭，係啲油呀膠呀咁嘅味黎

會買嚟食九成都係150個生出嚟啲蝗仔蝗囡嘅小學雞

大家係連登講係無意思 點解唔去藍絲facebook page 同baby kingdom

支那啲零食全部又辣又深色，食咗咩落肚都唔知

聞過咩辣條 好撚臭唔明啲細路點樣擺入口

貴左好多喎 大陸d野擺到明平 一蚊一包咁賣 有時小學雞放學用剩兩蚊就會買啦

食過一次辣條（？），油撚到仆街，以後都唔會食

內臟已腐化

好多港豬家長買黎餵豬仔
估唔到連大陸人自己都唔食

成日係放學啲時候望到一堆堆講保冬瓜啲小學雞食la，仲要成陳味

淘寶0.05有交易

送大禮 thank
俾下啲北區白痴
食到冇獨立思考 親共講普通話就okay

果班細路就快辣味廁紙都食落肚

唔計零食， 支那人食野乜鳩都要辣要濃
野食整到有幾紅得幾紅， on撚79

有人買呢堆垃圾零食架?

我一係唔買 一買就9成日本野, 另外1成泰國/馬來西亞

我都食過一次，食完成晚肚痾

劣質零食，攞黎餵蟲就啱。

痴撚線，見到個包裝同價錢，真係送都唔要呀

印尼啲零食都唔差

粉皮

屌你老母食撚壞人, 咪又係搶我地醫療

自組嘅九龍城泛民主派助選團

今晚會係紅磡tkw派626leaflet
有1500張左右 求加入

食過一次，唔會再食，似係本身係麵粉野，冇味，然後加大量辣油同添加劑，根本唔好味

大陸咩都係辣同油, 最易蓋過食材唔新鮮, 肉質開始腐壞

個樣好似中毒咁
見到都唔開胃

味道係唔錯架，有同事仲要淘支S蟹零食返黎派

唔係支那二代都唔會咁低賤食垃圾

而家d新一代真係乜鳩都敢放入口

一手揸 揸晒d油出黎

試過，醃到d肉臘肉咁

Natural Selection

食過一條 難食到仆街 大陸零食得旺旺叫做正常啲
但旺旺係台灣野？

見到都唔撚開胃啦 仲要比錢買

麻辣火鍋
面果D全部都係油
港豬仲要成日去食
食咩入口都未知

常識堂應該教呢樣

害死小學雞

膠味濃

真係儍 食大陸O食等於慢性自殺

狗都唔食

你搵廁紙加辣椒油分分鐘好過呢啲所謂的辣條
大家都係無營養
但起碼無咁多添加劑

毒品

剛剛去u購買
今日3蚊

仲叫海鮮米線

狗糧

皇天擊殺

好撚多學生中意食
佢哋唔覺得有問題 仲覺得好好食
明明全部一撚樣味 一撚樣咁難食

叫「中華君子」許嘉謙食多D

辱我河山

腥港人細佬

我成日食 又平又正😋

屌 運埋啲毒落嚟

垃圾都食

大灣區零食

屌, d 支那零食見到就想嘔

真係要00後班支那新移民先食得落

邊個細路講蝗語 就獎勵佢食一包

屌你老母話呢種係垃圾食物都失禮哂垃圾食物個朵
只係得個辣字 會食個班細佬辣到咩味都食唔出
難吃之餘又要平 明顯水溝油同個批黑心食材用齊賣比你
班大陸人仲諗住係良心食物 都唔知係慢性毒藥

啲蝗蟲仔好鍾意食

舅父個大劣老婆同仔
好撚鐘意食呢類垃圾

新移民，普通話學童

1蚊

諗起大陸狗用木筷子整竹荀果條片

放學時間成個柴灣都係依啲

見到呢啲再配句媽的貢丸
真係蝗味濃

[member] 我唔准我d學生食，試過有細路想請我食，我當面話唔食大陸嘢自此之後見到就收咗佢當面掉落垃圾桶，但始終唔係可以日日監住佢哋食乜⋯⋯
啲新移民家庭（其實都唔新，落咗嚟幾年）一返鄉下就會買一大袋嚟派街坊 ［/member]

食壞個腦, 出黎社會又少個對手

係果陣大6味

北佬口味

如果係食死人都叫好啲，呢啲咁嘅嘢食到人半生不死個吓仆街
2039年洗腎人數急增 五成為30歲以下

柒味

食開香菇肥牛

即係叫我哋夾錢買比大陸同事食嗟

班港豬家長繼續我討厭政治

HK01呢排做乜轉晒風向反共

屌你，一直以來架仔整咁多零食都不外乎幾種大家都知道既野，依家支那果堆零食好似乜春都可以放落佢d包裝袋度放九萬年，又雞又牛又肉又內臟，你覺得要放幾多chemical先可以保藏呢d野，你諗吓果d係乜野肉黎

成日都覺得呢啲零食好核突

但宜家既小朋友好鐘章

鐘意

咁伏都有學生食，食咪弱智

大陸人最愛食辣條 制作過程超噁心

食撚死班支拿仔🤡

架仔既零食一向係最正

辣擦膠

支那人就係食呢D食得多
個個樣都好似中左幅射咁
一眼就認得出
而家竟然有班ON9仔跟住食

屌入貨嗰啲士多先啦！

係外國讀緊書 早排口渴係華人超市買左支大陸奶茶飲 飲完過一陣即刻成身痕同出紅疹 屌你老母好彩第二日無事好返 大陸野狗也不屌

見到殘體字都唔開胃

狗都唔食.gif

我地細細個啲賣平價高汁零食嘅士多越黎越少，變曬啲無良撲街買大陸垃圾！而且小學雞嘅資金有限，所以你好多𡃁仔中招咯😏

根本同日本零食無得比

支那零食，根本係狗也不屌

我有成箱日本零食 有排食

支那都bam，但係香港賣得

繼續食垃圾啦，食得多死得快

物競天擇嘅一種

都係150個食
是但啦

以前士多賣架仔零食又平又掂！

好多支那細路請香港同學食

說好的大陸有人權有良心

食撚死人

港媽話學校唔講政治

由得佢地啦…都唔撚當佢地係香港人，咁低賤嘅嘢都擺入口，唔撚好認親認戚話自己香港人呀！爛返上去啦支那仔

呢啲食得多，身體唔好
而且好難食，同樣價錢，寧願買薯片算

嘩屌

最好食多d辣條班支那蝗仔

元素食品

HK01

呢d垃圾都有人食....
前排我老婆嚮淘寶淘左勁多呢類食物返來。
我食左少少....你老味化學味勁到....
有d直頭煮公仔面放一條落去，十足十茶記d丁面味。
自己諗下入面有幾濃毒素

食完就會講支那話

愛國班人快啲買幾十包離食

商品具有生产许可证编号，符合食品质量安全准入标准。

0.05，痴撚線咁都有錢賺？定曲線人口控制用

依家D小學雞好多都係支那人
食佢地唔死架

入到日式超市/759 ，日本零食有排掃

中國貨不了
Between 共匪01抄抄子我屌你老味

辣到分唔到咩味
食左老鼠肉 非洲豬瘟肉都唔知

咩成分

大陸人自己都唔食黎香港掃貨啦
班人係咪on9

1蚊不如買2粒蜂蜜糖

三聚氰胺

食媽咪麵仲好過食依啲

譚仔咪一撚樣

鍊金食物

無窮牛迫小雞雞

平到仆街.....真係唔敢食...食個D 應該壞腦

好多中小學生喺大陸買返學校派街坊

呢D就算唔講係大陸 都有大陸個FEEL係到

其實中小學生，有幾多零用錢呀又點知支那嘢真係毒成咁呀俾我細細個都會貪平買啦

貴到仆街你會食

可能食屎都冇咁毒

好多大陸老豆老母自己都有食
呢啲係大陸都頗受大眾歡迎

抵啦食埋啲咁嘅野

過咗逃犯
報紙登呢D文隨時俾人拉 然後大眾+小學生食咗中毒死都唔知點解

我好撚鐘意食零食，但見到啲支那零食都零興趣
啲賣相咁樣樣邊有人想食嫁

果D咩辣條支那人勁鐘意

以前有蝗roommate送咗成包辣條俾我試
佢話佢地可以一日食兩包都都冇問題
包裝上面聲稱成份係豆製品
但係實際上係咬撚到流牙血都咬唔爛 同咬膠條冇分別 仲要係好有彈性
仲要啲油多呢 食咗3條就feel到個胃唔舒服

宜家仲有？

要係d士多到先搵到

幾好
教導下而家d細路唔好亂食野
未痾過都唔會知驚

食大陸野出事是常識吧

早排先好似有單新聞係隻支那仔帶D大陸野分俾同學食
搞到成班集體食物中毒

以前中學有隻死蝗蟲殘畜人形垃圾新移民同學日撚日帶翻嚟食,一打開陣化學味濃到

其實除左班蝗，香港人有邊個會買呢d大陸零食？

仲要買滿29就包郵
搞手只求打個和
大家開開心心食元素

一定要食零食㗎咩，同埋點冇零用錢極都未到要食依啲啊？

有冇人報消委會 叫佢哋做testing?

問題係痾都係小事 最大問題係生cancer

平時都成堆人去深圳飲飲食食加掃零食啦，仲會淘寶啲中國零食添
可能想第時投入大灣區共享榮耀，家下食定元素週期表，以防第日水土不服

好出奇咩！香港人成日北上食垃圾

支那零食嗰種重口味你係本哋零食係搵唔到，好多人就因為咁被吸引，但問題係佢哋啲野食咁惹味唔係因為佢高質，只係因為支那食物安檢垃圾，你亂加化學添加劑都無事，嗰啲成日俾人吹奏幾好食幾好食嘅深圳野食，其實都係同樣道理

我細個只會食日本同香港零食...

唔好講小朋友 有時見到啲同輩走去淘啲大陸零食杯面邊爐果啲我都心諗咁多野唔食係要食屎

利伸90後

嘩屌你老母！賣生化武器

在本港購入的日本零食除了有日本的零食標籤之外，會再另外貼上一張香港食物標籤貼紙。

用日本零食同支國零食比
日本零食冇香港食物標籤貼紙都可放心食用啦

未死嗰啲咪腦壞死好似你咁做緊三毛囉

屌，嗰啲小學生鬼識同你理性分析咩，10蚊包薯片同一蚊包零食，我儲到九蚊用嚟買四驅車啦

其實呢種辣條野連大陸人都抵制

不如直接係校園開間化工原料鋪

cls之前班同學係噉食，食到個班房一陣味

吃都是支那的垃圾

以前小學真係有唔少支那零食買
小學雞邊識分 食完覺得重口味咪食
過咗咁多年都唔知食過啲咩
上到中學就冇曬
仲以為而家大家講健康 學校唔俾小食部入添

衛生署死咗去邊

如果係味道相若，我都會明點解會簡支那野，但係根據樓上咁多post得出嚟嘅結論，就係果堆支那零食完全係差到極點。
我理解唔到係咪價錢平就可以唔理味道同口感，差到屎咁既食物都可以放落口

所以連登仔俾十倍價錢食日本野

提早讀Chem

好撚耐啦 十年前啲港女己經好中意食

Lm

嗰啲圓碌碌一條條好似俾狗食嘅零食

on9維穩狗 十年前未聽過 近呢幾年赤化先知

呢幾年啲細鋪真心入多咗唔少蝗国零食
屌你班腥港人搞到啲劣質零食進入香港市場

巴打應該係加拿大讀緊

問題係佢地嘅社交圈子有香港人就仆街
食壞真香港人嘅口味

到而家都唔知咩係辣條
啲youtuber又好鍾意試食即食火鍋, 螺絲粉?
成兜都係化學物, 見到都反胃

見到殘體都無胃口啦

有冇師奶專用圖

有錢果班根本唔會比仔女掂支那野

依家食到呢班蠢撚唒，又輕鬆贏佢地

可唔可以用黎做文宣材料

比狗食都驚食壞隻狗啦

香港出售所有包裝食品都要有營養標籤，政府唔係唔做野呀？

響屯元天讀小學，你地d仔女可以9年免費教育入面食到足

史萊姆

手足坐咗幾多年

新界區一定放題咁食

我地細個邊會食呢啲野架

用一堆劣質麵粉大豆粉加辣味劑增甜劑溝出嘅垃圾

細個係學校食旺旺餅，出前一丁/福麵， 三文治，燒賣

大陸零食只買利事黃瓜味薯片

咪係囉，見到大陸啲零食咁油都唔開胃

啲窮撚屋村真係一車車咁去買
利申：住東涌 逸東村見唔少

好大浸化學五香味

之前見啲YouTuber食
我又去買咗啲大陸零食試下
好似食緊屎咁 又唔健康 又超標
搞到依家好撚後悔 早知食薯片食糖飲可樂算

墮落到咁... 見撚到個包裝都唔想食啦
我地呢代人有邊個唔係食日本零食大
點解下一代要食屎

其實我4年前元朗中學grad都冇咁既野，甚至普通話都冇咩。 呢幾年都唔知做咩。

身邊有大學同學北上買來食

肯撚定睇咗乜柒屎來姆啲淘寶開箱

我記得中國出嘅珍珠奶茶係用鞋底膠粒，因此可以合理推測，呢啲零食有好多係廢膠整

上次個fd請我食支那雞腳
一睇個營養成份表：鉀成份106%

睇到都覺得開心
食死班細路

乜而家學校賣呢D 嘢

[深度分析]從警察誓詞看現今警隊

難食既垃圾換健康

以前有人請過我食咩辣條，一開攻鼻到痴線
後尾襯佢唔覺掉左

只食日本零食⋯
細個個時老早就知殘體零食食壞人。

拎去餵狗都隨時會比人告

新移民食番自己鍾意D劣食好正常

一定超多激素，一街都係大波妹不是夢

有無人可以post去babykingdom?

蝗蟲黎香港搶食品，鄉港 on9 就爭住食有毒零食

蝗蛆：同學們你們不吃即不給我面子，你媽港B,我的老鄉不會和你做朋友的。

屎萊姆=赤化推手youtuber,加害港童！

最近見過兩間士多都有哩啲垃圾零食

激素成本高呀，農場養雞先會用，零食幾蚊包你就想啦

食死d靚仔

有個師奶已經PO左

大陸士多賣緊0.5一包都仲有數圍
成本究竟幾錢...

食到個個變大陸仔

屌，淘寶零食入侵校園啊！
仆街喇，毒害香港人從小做起
我決定唔俾錢我個小朋友返學買零食

小罵大幫忙

記得有一間賣刺身同火鍋配料既食品店
喺油塘大本營 d野好平 刺身10幾蚊
d急凍野包裝寫晒日文 price tag寫日式xxx
結果產地寫
PRC
咁撚樣呃9人

增加香港醫療系統負擔

之前有單話鞋底做珍珠幻茶，零成本，食膠食雌激素

屌我？ 屌你老母我十年前中學 啲女同學放晏己經好撚中意去買啲素鵝 辣條黎食 我有講錯？維你老母穩

佢地都食唔慣日本野, 咪唯有食番支那元素周期表
池袋一向多支那人

泡菜國一樣

零食, 只買日本, 美國, 德國同埋英國

點解會有人食 睇見都嘔啦 仲會食

仲有樂天熊仔餅, 愉快動物餅

好多呢D化學劑既結構都接近激素, 所以可能有同樣效果

一隻都未食過
啲懶人火鍋又係
大陸野真係唔知自己食咗咩落肚

食過嗰隻卫㔫（衛龍）辣條係幾好食🤦🏻‍♀️
呢個牌子仲有素海蜇
都好味
試過就算

重口味又辣到仆街
班支那人日撚日重辣已經食壞咗味蕾

之前有段新聞講大劣珍珠奶茶d珍珠係鞋底、爛車軚做

推

「無窮愛辣雞米」 呢隻好勁， 上次我女朋友返大陸探親因為肚餓去超級市場買咗呢包零食
， 一返到香港係咁痾嘔( 好彩已經返到香港)， 睇醫生都睇咗幾次

連登仔心態真係好搞笑
成班係到屌學生, 而唔係屌大陸出產劣質食物

屌受害者 , 但唔屌加害者

屌 一條條果d擺明係俾我隻狗食既零食黎

支那人真係狗黎

見到簡體已經唔會食

自殺小隊

狗糧養的～

屌食屎啦入埋啲劣食
如果我見到我啲補習學生食
我見一包就抌一包
屌佢哋老母

我細個連泰文版零食都唔太敢食
點解佢地敢食呢啲野落肚